# PefectApp

Репозиторий содержит исключительно простое web-приложение, написанное с применением web-фреймворка Flask.

При обращении к главной странице приложения, пользователь наблюдает приветственное сообщение и служебную информацию: имя хоста и kubernetes namespace.

В каталоге `/static` расположен файл стилей CSS, в каталоге `/tests` - примитивные тесты на проверку открытого порта TCP 5000, который слушает приложение.


### Pipeline 
Pipeline приложения состоит из трех стадий:

 1. **Build**. Сборка контейнера
 2. **Test**. Тестирование контейнера
 3. **Release**. Выгрузка контейнера в docker registry с меткой `master`

### TODO
- применить полноценные библиотеки для юнит- и функционального тестирования 
- добавить в под к приложению контейнеры с nginx и uwsgi-сервером
- для раздачи статики использовать nginx или CDN
- использовать систему именования релизов вместо мастер `master`, так как это приводит к отсутствию возможности корректного отката релиза
- добавить стадию review с динамическим созданием окружений для предпросмотра приложения
- предусмотреть возможность отправки метрик приложения в Prometheus
- создать шаблон для index.html
